{
    "question": "Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut    a. 2x-4 &gt; 3x+9\r\nb. \u00a02y-7\u00a0\u2264 3\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\n\r\nTolong beri cara utk mengerjakannya juga ya :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "A. 2x-4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 \u00a0 2x - 2x -4 &gt; 3x+ 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 &gt; x + 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 - 9 &gt; x + 9 -9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-13 &gt; x<br>B.\u00a0[tex] \\frac{2y-7}{2} [/tex] <u>&lt;</u> 3<br>\u00a0 \u00a0 semua dikalikan 2 menjadi<br>\u00a0 \u00a0 2y-7 <u>&lt;</u> 6<br>\u00a0 \u00a0 2y - 7 + 7\u00a0<u>&lt;</u> 6 + 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y\u00a0<u>&lt;</u> 13<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y : 2\u00a0<u>&lt;</u> 13 : 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y\u00a0<u>&lt;</u> 6,5",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-sebuah-lingkaran-8-cm-jika-panjang-jari-jari-l-264",
            "question": "Panjang jari-jari sebuah lingkaran 8 cm. Jika panjang jari-jari lingkaran kedua 1 1/2 kali jari-jari lingkaran pertama, hitunglah perbedaan luas kedua lingkaran tersebut dengan phi = 3,14",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas lingkaran 1 = phi r*2 = 3,14 x 64= 200,96 \u00a0 \u00a0r lingkaran 2 = 3/2 kali 8 = 12<br>luas lingkaran 2 = 3,14\u00a0x 144 = 452,16<br>jadi perbedaannya = L LINGK 1 - L LINGK 2 =\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-nilai-phi-314-817",
            "question": "Kenapa nilai phi 3,14?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena nilai phi itu diperoleh dari keliling lingkaran dibagi diameter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3a-5b-a-4b-bentuk-sederhana-adalah-572",
            "question": "3a - 5b -a -4b bentuk sederhana adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "samain dlu sukunya\u00a0 3a - 5b - a - 4b ,,,,, jadi\u00a0 3a - a - 5b - 4b<br>baru dijawab ,,,, jwaban.a 2a - b<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawabnya adalah 2a-9b :))",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sebuah-taman-yang-berbentuk-persegi-panjang-3m-lebih-dari-857",
            "question": "panjang sebuah taman yang berbentuk persegi panjang 3m lebih dari lebar nya. jika keliling taman tersebut 54m, maka luas taman adalah.,.......m^{2}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas tamannya adalah 180",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang = (3 + lebar)<br>keliling = 2 (panjang + lebar)<br>54 = 2 ((3 + lebar) +lebar )<br>54 = 2 (3 + 2lebar)<br>54 = 6 + 4 lebar<br>54 - 6 = 4 lebar<br>48 = 4 lebar <br>lebar = 12<br><br>panjang = 3+ lebar<br>= 3 + 12<br>= 15<br><br>Luas = panjang x lebar<br>= 12 x 15<br>= 180 m2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-jodi-menabung-uang-sebesar-rp-240000000-pada-sebuah-bank-ya-273",
            "question": "pak jodi menabung uang sebesar rp 2400.000.00 pada sebuah bank yang memberikan bunga tunggal sebesar 7% per tahun setelah diambil uang pak jodi menjadi rp\u00a0 2512000.00 lama waktu pak jodi menabung adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2.512.000\u00a0- 2.400.000 = 112.000<br>7 % dari 2.400.000 = 168.000<br>1 bulan = (7/12) % = 24.000<br><br>112.000/24.000 = 14/3 %<u></u> =\u00a056/12 %<br>56/7 = 8 bulan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bunga pertahun = Rp 2.400.000 X 7/100 = Rp 168.000<br>Bunga perbulan = Rp 168.000/12 = Rp 14.000<br>Jadi, lama Pak Jodi menabung adalah Rp 2.512.000 - Rp 2.400.000 / Rp 14.000 = 8 bulan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-merasionalkan-bentuk-akar-5311-136",
            "question": "Cara merasionalkan bentuk akar 5\u00f73\u221a11",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/3\u221a11x \u221a11/\u221a11 = 5<span>\u221a11/11<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-juring-lingkaran-716",
            "question": "Luas juring lingkaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas Juring = phi (3,14) dikali jari-jari (r) kuadrat dikali besar sudutnya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "64-pangakat-1spertiga-466",
            "question": "64 pangakat -1spertiga =?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]64^{- \\frac{1}{3} } [/tex]<br><br>[tex]4^{3^{- \\frac{1}{3} } } [/tex]<br><br>maka jwbnya\u00a0  [tex] 4^{-1} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a064 pangkat -1sepertiga = 8pangkat -6<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-memainkan-layang-layang-dengan-benang-yg-panjang-nya-271",
            "question": "seorang anak memainkan layang layang dengan benang yg panjang nya 130m. jarak anak dengan titik di tanah yang tepar di bawah layang layang adalah 50m. tinggi layang layang tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gunakan phytagoras<br><br>x2(kuadrat) = 130^2 (kuadrat) - 50^2 (kuadrat)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a016900-2500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 14400<br>x= akar 14400<br>x= 120<br>jawaban = 120 m<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-permasalahan-kehid-632",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut ke dalam permasalahan kehidupan sehari-hari.    a) x &gt; 10\r\nb) 2y \u2264 50\r\nc) 2x + 3 &gt; 4\r\nd) 5a \u2013 1 \u2265 6\r\ne) 7 &gt; 3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. \u00a0agar tubuh kuat diperlukan minuman paling sedikut 10 gelas air sehari<br>b. 2y\u00a0\u2264 50 \u00a0 \u00a0harga dua buku paling mahal 50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}